[昔日東方] 改裝氣槍可奪命 何堪港府不監管

原來而家東方唔洗login 都可以睇到舊新聞
試下下面條link

2017年09月03日

氣槍傷人事件近年無日無之，日前又有一名兩歲幼童慘成人肉活靶。現時法例對槍械有嚴格監管，惟對氣槍則放任自流，致令改裝成風，傷人無數，《東方日報》早在四年前已敦促港府正視問題，惟冇靈魂政府一直充耳不聞，任由血案一再發生，何止令人失望，簡直令人憤怒！
兩歲男童在將軍澳明德邨空地玩耍時，竟淪為氣槍狂徒「獵物」，額頭被射至留下血洞，稍有偏差更會致盲，事件激起全城怒火，而且人人自危。警方事後進行地氈式搜索，在草叢和大廈梯間檢獲十多粒「BB彈」，疑狂徒藏身大廈低層梯間射擊目標。很明顯，涉案氣槍很大機會經過改裝，威力隨時達到二焦耳以上，射程可達五十米，法律上等同真槍，改裝氣槍氾濫成災，成為社會大害，可見一斑。
事實上，氣槍傷人和毀壞財物事件近年屢見不鮮，單是今年已發生多宗，三個月前元朗有兩車輕微碰撞，有人不甘賠償，竟拿出氣槍射向對方車身致玻璃碎裂，車主險些受傷，可謂駭人聽聞；更不堪的是，狂徒專向弱小落手，小童和長者無一例外慘成活靶，今年二月就有一名七旬老翁被人連射四槍傷頸，三年前又有八旬老翁被子彈射入左胸近心臟位置，一隻腳踏入鬼門關。市民譴責狂徒無人性的同時，任由改裝氣槍賣通街的港府難道沒有責任嗎？
本報早於四年前已揭發改裝氣槍無王管的問題，不僅店舖和網店輕易就能購得，網上更不乏教人改槍的自學網站，亦有店舖為了牟利替人非法改槍，情況簡直到了失控的地步。當時警方曾進行掃蕩，起出大批改裝氣槍，部分更被改成十三焦耳，超出法例容許逾六倍。十三焦耳是甚麼概念？專家指一點三焦耳子彈已可穿透皮膚，五焦耳可輕易射殺小鳥，七焦耳連松鼠也可殺死，十三焦耳絕對可以殺人。法例規定，無牌持有二焦耳或以上氣槍可處罰款十萬元及監禁十四年，惟當局有法不依，執法不嚴，只要不涉嚴重傷人，一般只會罰款了事，與其說是懲罰，不如說是變相鼓勵。
可以看到，單靠警方一陣風執法，根本不能解決問題，正如立法會議員所說，當局必須修例提高罰則，按被改裝氣槍的火力判以更重的監禁刑罰，甚至實施實名制，而警方亦必須主動出擊，加強掃蕩和放蛇。好此道者常以氣槍是玩具作藉口逃避規管，其實只是自欺欺人，曾有本港水貨客走私不足一點八焦耳的「玩具槍」到內地，結果被視為槍械遭重罰，外國甚至有人改裝氣槍作打獵用途，證明氣槍威力非同小可，港府再不嚴厲執法，一旦不幸搞出人命，亡羊補牢已經太遲。
天下之事，以為無足慮，則必有大可慮者。香港陷入多事之秋，多麼匪夷所思的事情也有可能發生，今次事件再次敲響治安警號，港府繼續對氣槍不監不管，美國經常上演的血腥屠殺慘劇，說不定就會在港上演。

不知所謂引警犬名正言順開槍

你唔好咁撚戇鳩啦屌你

定你係鬼呀